# Тестовое задание

Приложение `app.py` написано с использованием фрэймворка Flask. По запросу

    curl http://localhost:5000/

показывает номер текущего посещения. По запросу

    curl http://localhost:5000/metrics

отдает метрику `hello_world_counter` в формате Prometheus.

Все пункты задания опциональны, Вы можете остановиться на любом пункте,
например, если Вы не укладываетесь по времени, просто пришлите результат.
   1. Создайте Dockerfile для приложения `app.py`;
   2. Создайте конфигурацию (на выбор) docker-compose, Docker swarm или
      Kubernetes, запускающую контейнеры:
      * приложения `app.py`;
      * Prometheus с настройкой сбора метрики приложения `app.py`;
      * Grafana;

      Вместо Prometheus и Grafana можете использовать любую систему
      мониторинга, поддерживающую вывод графиков. При необходимости, добавьте
      поддержку системы мониторинга в приложение.
   3. В системе мониторинга создайте график, отображающий количество посещений
      в секунду. Сохраните или экспортируйте его конфигурацию, если система
      мониторинга это поддерживает, или покажите конфигурацию на скриншоте.
   4. Любым удобным инструментом (например Apache bench) проверьте,
      справляется-ли приложение `app.py` с нагрузкой в 100 запросов в секунду.
      Соберите вывод тестового инструментария и снимите скриншот графика
      количества посещений, если он есть;

Отправьте все результаты любым удобным способом.


   ## Ответ
   1. [Dockerfile](./Dockerfile)
   2. [docker-compose.yml](./docker-compose.yml)
   3. [конфиг дашборда](./grafana/provisioning/dashboards/)
      ![Dashboard](./img/Dashboard.png)
   4. Результат бенчмарка - [bench_result.txt](./bench_result.txt)
   ![Dashboard_bench](./img/Dashboard_bench.png)


   ## Installation

      git clone https://gitlab.com/Filipp0vAP/devops-flask-test.git
      cd devops-flask-test
      docker compose up -d